美擴制裁 黑官黑警累全家

美擴制裁 黑官黑警累全家

《香港人權及民主法案》的雛形前日獲參眾兩院的小組委員會通過。

【人權法案】

【本報訊】反修例運動以來，香港警察濫暴惡行震撼全球，屢成國際頭條。美國國會復會後，《香港人權及民主法案》火速排上議程，法案的雛形前日獲參眾兩院的小組委員會通過。《法案》辣味十足，任何違反《中英聯合聲明》、《基本法》及國際人權標準的人士，包括濫暴警察皆可能被列入黑名單，甚至禍及妻兒，直系家屬亦會被拒入境美國。民主派人士認為法案一旦通過，黑名單上的人「可能會成為國際社會嘅過街老鼠」、「一世都入唔到美國，最多返到大陸」。

記者：歐陽聯發 姚國雄

最初《香港人權及民主法案》由共和黨眾議員史密斯在6月提案，但當時社會仍然未出現嚴重衝突，法案的制裁對象仍限於銅鑼灣書店事及綁架書商的涉事者，以及一些參與非法拘留、酷刑對待、逼供及非法將港人運交內地的人員。

史密斯前日在眾議院外交關係委員會發言，指原先議案的內容根據香港局勢不斷更新，香港50年不變的承諾已遭到嚴重侵蝕。史密斯提出多項修訂，委員會經口頭表決後，一致通過其修訂版本。

相關新聞：迴避政改 反指一國兩制有底線

可凍結在美資產及拒簽證

經修訂的《法案》內容更加嚴格，任何人若違反《中英聯合聲明》及《基本法》、破壞美國在香港自治及法治下利益、以及違反國際人權標準，美國總統都有權將這些人列入制裁黑名單。

制裁手法包括凍結在美的資產，以及拒絕簽證，後者在修訂版獲得「加辣」，拒發對象由「當事人」擴闊到「及其直屬親屬」；換言之被制裁的人士以至其家人，連去美國旅遊或留學都不可。

《法案》有每年審視的機制，美國國務卿每年須向國會提交「證書」，評估香港是否還適合享有特別待遇。美國總統需要每年發表報告，審視美國出口至香港的科技產品，有否被中國政府用作監控用途，例如社會信用評分系統。《法案》同時要求國務院不應根據被捕和定罪記錄，拒絕向曾經參與示威的人士發簽證。

捲入DQ覆核案的立法會議員區諾軒指出，加辣版《法案》顯示美國國會認為濫用暴力和使用酷刑警員，以至選舉主任，一旦執行違反人權，全部要為自己行為承擔後果。而背後主使的警隊高層及政府官員，「唔好以為冇後果，你可能一世都入唔到美國，最多返到大陸」。立法會議員莫乃光則表示，制裁措施仍有漏洞，若能凍結「涉事者直系家屬」的在美資產，效果將會更辣。

學者：或成國際嘅過街老鼠

浸會大學政治及國際關係學系副教授陳家洛分析，認為法案威力須視乎最終版本、制裁方法和名單，他認為「名單」一旦公開，能讓國際社會知道香港哪位官員「壞事做盡」，打壓人權，指相關官員也要回應和問責，「佢哋可能會成為國際社會嘅過街老鼠，去到邊度都會有人質問佢哋有關香港嘅問題」。

《香港人權及民主法案》已經由參眾兩院轄下的委員會通過，下一階段將排期到參眾兩院大會審議。由於美國國會接下來將休會兩周，外界預料《法案》最快10月下旬通過。

相關新聞：千人要求會面 特首困伊館

上一則
上一則
安檢嚴密 記者唇膏被扣

下一則
下一則
眾議員：可研庇護港政治犯

迴避政改 反指一國兩制有底線
千人要求會面 特首困伊館
出席者失望：官腔難紓民憤
演員拖「五大訴求」苦行
抗爭者拒收貨：鱷魚淚都谷唔出
學者：長遠難避談獨立調查警暴
灣仔變死城 垃圾桶被消失
學生、社福界人鏈堅持五大訴求
警駐重兵 運催淚彈入場
安檢嚴密 記者唇膏被扣
蘋論：美國聽見的 中共港共永遠聽不見
眾議員：可研庇護港政治犯
商界反游說「做畀大陸睇」
京強烈反彈 憂禁官員赴美
西環集中營：北京頭上一把刀 難再硬推惡法
獨立記者爆料：十．一前警暴升級
8.31證人：警打人後阻治療
兄捱警踢 弟反擊：有血有肉非object
「三罷」文宣 百萬大道開花
港大校友提動議 促林鄭辭任校監
九龍城200中學生誓師 捍衞良知
無學生肯升旗 校長焗上陣
疑影大頭 追打途人休班一柴遭圍毆
市民罷搭 港鐵客量三年新低
法律學者：港鐵、國泰侵人權應道歉
《榮光》Apple突下架 掀河蟹疑雲
醫管局CEO發電郵：公院非示威場所
6.12反惡法二讀 六男涉非法集結
9.1涉追斬示威者 運輸工庭外兇記者
徐子見遭警濫捕 入稟索償
陳浩天被控襲警 非法集結
紅色恐怖 反送中留學港生遭狙擊
陸生同情抗爭港人 家屬收國安警告
反送中新聞照 蘇黎世展出有圖有真相 是使命是鬥心
岑子杰披甲 盼200萬人奮戰
「荃灣海岸連線」誓踢走隱形建制派
五大訴求響遍社區對話騷市民轟警暴 林鄭耳邊風

呢條法案禁唔禁美元交易
定係馬格尼茨先禁

法案包馬格尼茨

再辣啲更好

即係可以禁埋美金?

呢啲先係本身要既"攬炒"

係

到時真係制裁港共及克驚高官, 咁香港D銀行執唔執行金融制裁去close account? 到時連MPF都冇得揀美股基金? 唔跟就會畀美國踢出美元國際結算體系?

你睇呢兩日口交部 鬼殺咁嘈 就知 好驚驚啦

嘩正
到時佢地係咪銀行服務都用唔到
得翻昆侖銀行用得

冇錯

諗起都爽
推多啲行動post等大家一齊射爆佢

下個爭取目標係英國

先天已經放棄香港，後天又唔肯ＢＮＯ轉ＢＣ。依家有美國做先鋒，如果英國再龜縮，連制裁都唔做，以後叫佢食屎啦

英國含撚啦 自己都搞到一舊屎

一個612基金就成功令到冇人推行動po

態度 行動 都正確

屌你老母死黑警仆街官, 等天收啦

到時崑崙實食你雜費,食到入骨
不過,崑崙應該得高官幫襯, 班差仔至白衫準備收現金糧

無得買mpf。因為差不多所有mpf 公司都係用美金結算。任何公司只要涉及美金 就唔可以同佢地做交易

到時佢哋得返崑崙銀行可以用

警嫂睇路喇

趁後生未生仔嘅好準備後路喇，遲下呢度唔去得果度唔去得，仔女又唔可以過去讀書，信用卡又可能冇得用，衰d講句，你用iphone連apple acc 都封埋用唔到，要用華為鴻蒙，自己諗喇

醒嘅就或者可以試下轉做”污點證人”爆下野求放生

大家好， 我係連儂之路既搞手之一， 希望當日可以招募義工係集合點度幫手， 義工主要負責：

1. 派發已經預先準備的文宣及工具
2. 指示貼牆人鏈方向
3. 幫助貼牆時有需要既手足

有興趣既手足可以加入義工組：

《行動》928 雨傘5週年 集會 yellow object

幫老豆搵仔整理一個list